香港拉麵集中討論區2

依幾日天氣凍，又係時候要食拉麵了

頭三間你點排

香港嚟計
一蘭>BB>[舊]荃灣台風/丸京

一蘭第一？
點睇都係bb好過佢

長濱no.1 同黑龍應該都係頭五位

仲有好多間未試，邊間好食我講唔出，但垃圾第一位肯定係黑鐵屋

留名

因為我乙鍾意飲湯，而我又覺得一蘭個湯真係好好飲

食過日本一蘭 覺得好垃圾

以後討論不如唔開名
唔想新假期吹噓

食左BB，個價唔平，但係個湯濃到好似汁咁

唔好開名好冇
想靜靜地去天后深處食

唔開名點討論

好掛住日本

被個去過沖繩既fd伏左

唔知由布院呢間係咪新開 仲廢過一蘭

一蘭我覺得好撚難食
可能我中意油麵果類嘅拉麵
一蘭天使麵咁好難食 個湯明顯開粉
差 燒又冇味 個麵八 九十蚊得麵肉湯完全唔抵食
性價比低到仆街

香港拉麵五強
味千
一風堂
武藏
隱家
霸嗎

周月個沾麵真係好食到曉飛
有咬口又黐汁嘅粗麵配埋鹹鮮醬油湯真係無得輸

味千塊肉係好食

BB姐係邊間？

今日食左彩 幾好

鰹之一滴個湯底好香

一蘭狗也不屌

麵道個龍蝦湯清水咁款

頭先試左豚王 好普通

三田好難食好難食

新post留名

唔覺旺角同荃灣台風好食
係分量多姐

日本是但一間都完勝 點解相差咁遠

魂

別天神好撚正WO

個湯要落汁先有味，仲要自己落

都係葵芳丸京，今次揀清湯。

可能上次幫襯感覺太正，今次感覺有些少普通。湯唔算好熱，叉燒依然好好食。

唔知條街凍有冇影響我感覺。

其實我想問之前唔係“真●叉燒“咁係咩

又頭已側

Why not 一風堂？

咁啱係葵芳呀

霸嗎
丸京
鳥華亭
黑龍
呢4間會encore

別天神舊叉燒差dd
長濱，台風食過都麻麻

周月個拉麵冇下次

點睇三田製麵所?

周月個汁有酸味

普通拉麵幾好食

周月受到個酸味既人會覺得好撚正
受唔到既人會覺得狗都唔食
所以個評價好極端

蘭桂芳？

拉麵撚留名

我個人拉麵宗旨
唔追加都貴過一百蚊就唔食

個陣酸味係精粹

留

今日去食嚟，個麵就咁食都好正

agger

周月有冇人食過佢帆立貝油麵

一蘭個湯唔係開粉架
不過係香港唔會去俾錢食, 係日本都仲可以

食過，麻麻

牛頭角同葵芳丸京香港拉麵嚟講無撚敵 我話嘅

Strong post lm

仲有邊間？

魂
真心唔差。

一蘭同丸京
台風 豚道樂狗也不屌

狗都唔屌

橫濱家系係咪得銅鑼灣個間？

霸嗎個豚骨湯底好正

前幾日去食 唔知係啲師傅切唔夠水定點， 食到尾 個碗勁多煮面水 大大扣分

無塊竹壁住咩 ？

Exact7ly 個湯好兩極
不過麵條真係正

就算係日本都唔會是但一間就完勝香港啲拉麵啦

有呀 但係都要切水架

屌，富士55真係好撚難食啊我屌你

沾麵已經普通到不得了，仲要到最尾俾佢伏咗，用返個湯煮芝士(粉）飯，一定冇下次

周月個沾麵湯球得黎好開胃

自

一蘭丸京狗都唔屌

食過周月沾麵真係返唔到轉頭

雖然垃圾兩個字好易打出黎
但係可唔可以實在啲講下邊方面唔得
暫時香港食過黑龍 一虎 一風堂 丸京
全部都可以encore
不過一風堂食完會好口渴
個人鍾意一虎 黑龍多啲

講少咗 周月都食過
不過酸味真係唔岩口味 冇下次

開胃得黎好易ko 300g麵
食完真係好頂癮

衰在要加一

香港一蘭好撚難食

食過名古屋一蘭好正

推

粗口老灣留名

點睇豚王

普通
唔算垃圾
唔算好正
間中都會食下
係唔鍾意個麵冇咬口

有無邊間有蝦湯好食
食過海老名
有無其他推介？

呢個似京都第一旭

周月

丸京清湯仲好食過濃湯

留明

我尋日第一次食清湯，好有驚喜 之前一直唔試，覺得無咁抵

講緊頭三間垃圾？

霸嗎尖沙咀新開張食過一次
好食 隻蛋又正 舊豚肉又香又淋
第二次去 隻蛋實心 舊肉鞋過煲完湯啲瘦肉
第三次俾多次機會
都係垃圾
永久blacklist

岩岩睇完你講果頭三位
再睇到呢個comment
就知你啲口味同正常有啲分別

以前得一間果陣都還可以
味精無咁重
一開分店就直線下插
食完好口渴

見有人話別天神好正 我之前都有推薦過人去
咁我講一講啦
我自己就4年前左右開始食(未有分店)
個豬骨湯係奶白色
我早幾日返左去食(都係cwb店)
(我諗之前有2年冇食)
個湯完全係兩樣野黎

如果你問我個評價係

不了

睇你點定義正常啦

擒日第一次食， 個湯垃然圾

霸嗎雞好食過豬好多

佢個餃子係幾好食既

不了

咁你講下魂有咩唔好
差到你要講狗也不屌

個湯完全係無豬骨味

食野依樣野係好主觀
都唔知有咩好嘈

周月我都唔識食
點解要為左咁主觀既野而嘈
我會話佢唔執就證明有人鍾意食

鳥華亭 - 雞湯好正
彩 - 蝦湯沾麵
拉麵來 (大坑果間) - 土4 (魚介豚骨) 個湯唔錯
BB - 黑色我鍾意

周月, 霸嗎, 丸京, 豚王, 個人唔岩口味
一風堂

有咩其他好似鳥華亭咁既

鳥華亭雞湯應該冇得輸
但我覺得佢個湯同麵唔太夾

周月個麵真係好好食
我食拉麵, 濃味, 覺得個湯咸左D
下次想試下淡味

<會再去食 >
周月
丸京淡味
熊 黑蒜
別天神 蝦味噌
隱家 隠世黑伝
長浜No.1

<唔會再去食 >
台風(兩間都係)
富士山55
麵道
豚王
武蔵
味千
豚道樂
混亂
一風堂
一蘭

其他冇講既係未食過

lm

依間既豬骨湯真係垃撚圾

丸京清湯原來好食過濃湯咁多
好正

無錯

其實兩個都好正 以後去食都唔知點揀好

清湯係好味既

呢間冇一樣野係好食

有間喺東大街幾好食

金田家點睇

呢碗麵真係正到有今生無來世

同過橋米線有咩分別

好食D
一燈已上神台
日本果邊都評為必到食店
望就望佢唔好急轉直下

有抽獎機果陣好掂 無左之後不了

荃灣麵道第一次食都接受到
但琴日第二次去食開始覺得麻麻地好食
雖然隻流心蛋都幾正

琴晚係新宿一個偏d既位置食左一間
好正

醬油?

有冇人覺得築地拉麵cp值高到仆街

係
間鋪淨係得日本人，連menu都係得日文

高田馬場やまぐちらぁめん？

鳥華今日休息

打錯單

btw入返個post睇到個肚竟然有聲

屌

至鍾意食隻強

$0.00

你個肚提你食返碗

係咪行樓梯上一層 係好窄既小巷開既？間店都好逼

有邊間非豬骨湯推薦???

早幾日第一次去左試周月300g沾麵
第一啖食到個湯底果種微酸醒胃嘅感覺即刻「 」
之後就瞬間消滅左碗麵

未試過沾麵 其實三田都有沾麵

食過周月就唔會想食其他沾麵

聽日去cwb，食tetsu定三田好呢

一定要沾麵？兩個都麻麻
Tetsu夜晚先有沾麵

尋日食左三田 好麻麻

唔係，只係銅鑼灣得返依兩間我未食過

有無巴打食過tetsu 午市黑果個拉麵？感覺如何

應該好易估

咁堅

咁大粒字

有無巴打食過銅鑼灣松壹家
覺得幾正
利申淨係食過豚王味千

台風

aeon入面果間別天神係咪同tst果2間唔同？

應該一樣
裝修之前地下有間

Btw想問武士拉麵有冇人食過？有咩評價？
Austin同emax果間係咪一樣？

今個月去台灣 試下一燈先

~900yen

好濃好正

一虎個個蝦湯可以一戰

魂個湯係我唯一會飲哂既拉麵湯底

覺得tetsu好少少

三田鹹到仆街

唔係
唔開名喇

間間都有人話正，同時又有人話狗也不屌

台風都正

¥900 yen
直接7算先$63仲平過我包煙

油尖旺求一間好食拉麵收我皮

同時食過周月 同 元朗彩
問我邊間好食D真係答唔到
兩間都

橫綱

今日就一試！

上openrice睇過，又係幾極端下

出緊cwb 食邊間好

食過一燈就已經返唔到轉頭

o係東京食過間叫一幻, 蝦味湯底, 好撚好味,
香港食唔番

橫綱
佐敦熊拉麵

香港間一蘭已經變垃圾
跌哂watt

熊不錯
跪求醬油拉麵推介
香港太撚多豚 無乜醬油咁

今日試左唔小巴打樓上推薦既丸京
真係值得推介

重口試濃 普通食清
叉燒一流

熊拉麵推一個

指すごい煮干ラーメン凪 新宿ゴールデン街店 本館?

凪好好食

新東 有無邊間價比最高值得一試？

新千歲食過伏喎

機場個間好似係差d
去咗本店,屋企人臨走前係機場食多次都話冇咁好

橫綱十幾年前好正架

而家真係比下去
唔明點解仲要排隊

唔係 但呢碗好吸引

仲有冇推介？
下個禮拜去東京
淨係識一幻

超極太麵？

CWB 拉麵JO有冇人食過？
可唔可以俾下意見

一般，如果要試，建議唔好揀原味，黑蒜油個個會好d

觀塘有冇好食

個湯底認真唔錯，雞湯加醬油香，係舊肉差左少少。麵就都可以接受，還好。

堅掂

個湯正

我男神都食

除o左一蘭之外, 有冇邊間係開到凌晨一兩點 ?

清湯，叉燒真係一流！好耐無食過咁正

今日去左上水山下食黑蒜dx
第一啖係幾rich
但之後食落冇乜特別

可能我本身唔肚餓

山下都係唔錯 中上品 值得一試既

留名學野

黎緊去心齋橋 有無邊間好介紹

未食過金龍唔好話自己去過大阪

新宿 凪 本館去過 但我個人覺得咸到有啲苦定唔知魚個陣苦味
不過叉燒同魚乾仔係好好食

一燈真係無得輸

佢個湯底係每日用新鮮嘅豬骨煲

一虎我覺得麻麻

巴打好似好熟呢間，可以長細分享下？

好似有兩間喎
一間係金色龍
一間係綠色龍
我已經中伏過
個湯底同出前丁丁冇分別

好撚多蝗

灣仔黑龍第一，北角個湯開粉

巴打識貨

其實我又唔覺得金龍難食....
我上次唔係去最多人o個間

元朗焰拉麵點睇？

聽日入 元朗 有無邊間拉麵 推介

咁都唔知肯定無爬文

彩 今日 休息

琴日食銅鑼灣別天神，

冇巴打講咁差喎

嗰豬骨湯底係幾夠豬骨

麵係幼麵，口感幾好但好似少左嗰種麥味

不過溝佢啲辣芽菜同蒜茸食係好夾

總括唔係勁出色但值得一屌

但我信佢真係曾經好差

因為我7點去都係得一兩個人

塊紫菜食左

金龍係咪醬油湯底果間？

有無人食過尖沙咀霸嗎 排曬隊

個人覺得好一般

試咗炮台山黑龍，牛筋沾麵鹹到
但豚骨拉麵唔錯

屌你老母咩一蘭 廿二蚊俾3塊垃圾我

永久blacklisted

事實證明 味千>>一蘭

頭先去深水埗混亂，見到有個主打辣味嘅，就試下。

嗌中辣，冇特別加配料。湯底似係打碎指天椒去煮，有錯請巴打指正。

麵都是彈彈地，湯夠熱（個人喜好），味道剛好，我覺得可以再濃味多dd。中辣估唔到都食到表汗。

後來發現附近又開左間食日本野

食咩㗎

普通日本餐不過裝修好似幾靚，7-11過少少。唔係賣拉麵的。

三豊麵好食好多喎

上星期試左 係掂

香港有冇豚脂同牛油拉麵

有冇人去左食漁場台風兩周年限定個拉麵
好一般喎 定係我味覺有問題

香港最高質其中兩間我覺得係鳥華亭同鰹之一滴

鳥華亭個雞湯真係無得頂 鰹之一滴
個鰹魚湯好入味 隻蛋一流

遲啲5月去大阪想試麵屋彩彩 有冇ching試過?

新手留名學野
旺角台風個湯稠咗小小，但份量好夠，同埋尖沙咀別天神個櫻花蝦湯幾正

有冇人食過大圍間泓一
我覺得幾正，個湯好有豬骨味，塊肉都好食

難食到爆

我都覺得今次麻麻

湯一般都算，塊牛直頭唔得

咁都見到你

過期清

觀塘都有間丸京 同其他分店有無分別
有無巴打食過 上次去食 濃湯好好味

牛頭角？好食呀 屌打其他拉麵舖

麵冇味
湯底淡
碗湯頭幾啖得牛的黑椒味
牛一般

頭先旺角台風食完
個牛骨湯鹹到仆街
麵都算入味
但係牛肉就好撚生

做過一蘭 一風堂
兩間真係狗也不屌
前者雖然日本貨，不過成舊水食碗面+2塊叉燒 真係on99
後者就食味精，不過好在料多 飽肚

大圍龍亭點睇

咪玩啦

灣仔真武近排較淡咗個湯

鳥華亭近排個麵唔得，不過個湯依然有水準

一虎蝦湯原來好正

尋日食個湯無味

尋晚肚餓 走左入 麵屋武藏
屌你老母 好撚難食

係啊 好好味

求解

大埔個間一鳴點睇？

請問各位巴絲，香港有邊間酸嘅沾麵係好食㗎？

周月 ？

就係想知有冇周月以外嘅選擇

另外，香港邊間醬油或者鹽味拉麵係好食？

新開嘅風雲丸有冇人食咗

灣仔真武咲彌同別天神邊間好
我間中見到有日本人去食真武

識食一定食嘩鬼拉麵

一開鋪第二日去左試
試原味石鍋沾麵
豚骨魚介味沾汁而言
一啲都唔入流
完全唔冇豚骨味
只得咸味同些少魚介味
拉麵jo同俺之沾麵個汁好食好多
蛋同叉燒同霸嗎一樣（兩間野同一集團）
可取既係沾汁好熱好燙口
麵夠粗夠乾身
仲有可以揀400g份量

淡口味食別天神
重口味食真武

真武都唔覺太重口
下次試埋別天神先

有冇巴打會有興趣一齊list翻香港既拉麵舖

係OP SEARCH拉麵

千期唔好係度post 哂出黎
等陣新假期狗入黎褒爆食開果幾間

元朗有間叫彩既 想試
上水好似有間叫山下 都唔錯

彩收左皮

下 唔係幾好生意咩
早兩個月經過想試無食到

唔係生意唔好
好似係內部D人傾唔掂數要清盤分家

你啱，我都認為大家食過邊間好食嘅收埋自己知算，間間都係一紅就收檔

有心食梗係有時食到好有時遇著屎
一list左俾仆街網多謝都慳返
咁想食好拉麵就唔洗諗

btw一蘭好正呀
隱世拉麵，正呀
個個連登仔都一定幫襯一蘭
唔好俾人發現

我自己感受最深刻就係金田家同台風 feel到丸京會係下一間

丸京褒爆咗啦

Mk 個間台風真係咁差咩
沾麵的確係好多間好過佢
但拉麵真係好好食

Mk唔差呀 係荃灣差
有無人覺得拉麵分量少左
以前會食到好飽 而加係飽

今日食左風雲丸，感覺唔差
石鍋既關係，湯食到完都仲係熱既
湯濃，掛面能力好高，好鐘意佢落左既魚乾粉
叉燒蛋荀都冇咩問題，蛋入味流心

同霸嗎同一集團就不了，上次同fd4個人食cwb霸嗎
4個人食完都肚疼

有冇人知彩做咩野？

大家點睇漁場台風?
淨係食過一兩次

應該都係同赤橋班人傾唔掂數

大西北除左赤橋重有邊個好
我覺得赤橋唔多掂

初初開唔差
而家舊叉燒同湯底都好一般

香港有咩沾麵係ok既

好掛住佢

五之神制作 個蝦湯底又係好 掛住

早兩日係台北 食麵屋一燈 個麵底真係麻麻

搭單問下東京有無邊間好

味千好撚難食啊

銅鑼灣間豚王仲正過日本個d拉麵店

今日諗住入元朗食 點知執左

出面有PO講到底咩事
我都無食到 一路都想試

會唔會短期內開翻，定有排搞？

新手留名 炮台山黑龍本人認為正竹戈

唔知算唔算old news
個日去食金田家 / 豚王
經過見到一幸舍執左

執咗好耐啦

係彩Facebook page睇到依條片
就咁睇好似係個肥婆仆街在先

舊鋪開左間釜飯，蒸住d 湯飯咁既野
睇馬家開飯有介紹，個日想試
諗諗下都係食返拉麵

一燈都麵底都麻麻？

正常啦
附近咁多間覺得佢最難食

台北果間真係麻麻

日本我無去食喇 我去左道 無去一燈

晏晝食左黑龍

員工爆料

混亂拉麵幾飽肚
但啲叉燒完全唔入得口

華亭搞大胃王比賽

鳥華亭係唔係有大量打手
食過一次雞湯同綠茶雞湯（女朋友叫）
真係屌出嚟

真係？ 仲想專登走去試下
衰D 咩？

我食過兩次
一次好好食 個湯好香濃雞味
第二次唔知點解好似唔夠熱 仲要個湯好油好油
不過行過我應該都會俾多次機會
因為第一次食個陣真係覺得好好食

佢啲雞湯出名油個湯唔夠熱又再膩口啲
仲有雞骨湯底同豬骨湯比係淡好多
唔夠餓, 之前食過濃味嘢或者天氣熱去食好易覺得油膩同滯

我覺得別府幾好食

利申 淨係食過淘大個間 其他唔知

一風堂真係ok

屌佢老味好撚on9 浪費，本身未食過依間，都有興趣試下，依家真係不了，為左gimmick可以去到幾盡

期待新拉麵舖 蔦 開張
日本米芝蓮一星

沾麵有無推介？

同問

隱家

香港嘅沾麵冇邊間係難食
但係拉麵就好參差
香港、九龍嘅沾麵差唔多試哂
銅鑼灣拉麵Jo嘅沾麵麵質同沾汁都係最top
旺角台風同俺之沾麵亦可一戰
近年多港女吹奏嘅風雲丸、三田、黑龍、周月、tetsu就相形見絀了

烏華亭black list左
間本佢個湯太濃咸同d麵完全唔夾
濃到我懷疑是咪加左味精

係函館食過黃金鹽味拉麵個湯係濃雞味得黎好清
第一次係真心飲曬d湯

富士山55

鳥華亭都唔係好差，以前鳥華仲差呀。
日本是但一間雞湯拉麵都贏成條街

前年食過一間喺麻布十番 鶏そば十番156，去開可以試下

越來越差

尖東果間食過麻麻地

面質我覺得咁多間入面周月最好
三田就真係垃圾黎
台風個價錢、餸既份量同質素都係比較好既水準

富士山55個面好難食
個湯幾好同多選擇

尖沙咀分店食過不下三次都唔覺得特別好食

周月真心幾好食

tetsu個麵好多水fing唔乾

周月都食過兩次可以一戰。
台風太大碗個沾汁凍晒都未食完一半。
俺之沾麵個人覺得麻麻

最鐘意佢個沾汁，同埋有得加熱。

台風無記錯可以加熱石

周月個面質係我香港食過最好
湯同叉燒就一般水準

周月真係世界級 衰在要加一

Tetsu我覺得拉麵仲好食

荃灣既話，是咪除左台風就無其他值得食啊

依家荃灣間台風都可以摺埋啦 不如去元朗/葵芳

千色匯果間麵道麻麻地，可能唔岩我口味喇。
另外豚道樂垃撚圾，個湯好撚杰但個味好撚淡，收八十幾蚊比垃圾d 客食。

元朗都冇得食彩喇

焰都ok啊，不過我好耐無去

山頭火 大家又點睇？

周月食過兩次
第一次好正
第二次勁咸

巴打講得岩，的確麻麻
個湯係好香，但無咩味

乜冇人覺得台風D叉燒好乾，好柴皮咩？

一直都係㗎啦

個日本仔遲啲會開返

膠都廢事比

冇食過比唔到意見

有無醬油既推介

未試過沾麵

啱啱食左台風
好撚飽

試過飽到衝左入citywalk廁所嘔

呢種清湯真係買少見少，呢期度度都吹奏超濃湯，食完之後好膩

邊間

早幾日係佐敦食左巨一隻鹽味拉麵
唔似出面啲拉麵咁油 幾正

你係咪千千島fans
好少人識薯仔蛋呢樣野

薯仔蛋

我覺得唔好食

我食開通粉同雞絲卷

食咗十幾年由4蚊食到6蚊一個
2老退休好唔捨得

炸通粉好得意好過癮

上次食台風唔記得佢d麵係多d
結果加咗麵
不過我都照樣食哂

純提問

深水埗混亂點睇？

一般，食完好臭，不過份量超大

大食仔
我次次都食唔晒

LM

好多芽菜
隻蛋好肉酸
無其他感想

啱啱食完黑龍
雞湯幾好味
麵口感普通
荀同蛋都ok
餃子唔掂 燶底 皮都包唔實

同鳥華亭有冇大分別

好掛住日本呀

我食普通分量都好飽
平時都叫大食

今個星期日有新拉麵鋪開張

飲食男女已經登咗 唔洗去喇

Btw 食咗風雲丸
個麵質差到頂唔順 仲劣過大昌烏冬
沾汁唔太掛 食到碗仔入面都有水
叉燒係幾好嘅
總結 冇下次

一星米芝蓮 睇下佢乜料

旺角台風咩湯底最好食
過幾日再去食

瘦撚加底都食得晒

台風咁難食都吹奏

個
堅咸之一滴

true
不過個人口味就廢事拗

唔算難食既
係飽肚夠大碗

你地食過未開分店前嘅台風未

炸牛J及牛蛋蛋冷烏冬

風雲丸咖哩沾

一開個陣就食啦 我荃灣人黎
個湯好"鞋"呀你

我都荃灣人
個湯點鞋 真係唔明 肉就話姐

鰹之一滴都話咸
你除左丸京清湯之外都應該食唔倒任何香港拉麵

可能係粉太多

今日食左大坑間bb
啲麵幼過天使麵

鰹之一滴麵質幾好
湯都唔錯，但食多兩啖會覺得寡

原來是咁，我次次都走魚介粉

聽日想食拉麵 要有餃子 邊間好

Cwb豚王係我食過最差既拉麵 偽日本feel已經冇 啲麵同我係屋企煮既差唔撚多 好難食

台風由全彎開食到旺角，水準真係愈嚟愈差，我只可以講，佢湯面已經不如以前，係沾面仲叫好少少，但個湯凍得勁快

佢啲叉燒如果你另加會好食啲，平時嗰啲辣殺嚟

不過大碗抵食，個湯仲算濃，唔排隊都食得過

食寶好q口喝

你揀濃啫，可以揀返淡

有冇人可以做返個整合，list返晒所有地點同特色

係 粉太多 已經落少左隔離個堆
我覺得唔係話難食 係唔夠其他好食

我又講一間 呢排去食旺角拉麵來 叫左最普通個隻豬骨

日清有賣豬骨湯拉麵

周月第一次食覺得好難食好怪，第二次再食覺得好正好開胃 個麵興又正
彩都好食，尢其蝦湯，麵有幾隻味但個人覺得沾完個咁濃既湯分別都係唔大，唯一唔好係好撚遠
bb/黑龍都好食可以翻啅，但個味就唔係太深刻

別天神同富士55係好撚難食

搬左大鋪之後差左好多，我同幾個frd一齊食d麵可以俾錯晒

鰹好食Wo

銅鑼灣邊間拉麵正？

算啦點講都無用，已經食唔返以前個味

聽聞佢個班底過左大坑bb

近期食左跑馬地座銀
雞白湯拉麵高鳥華亭幾班,好撚正
但好撚柒貴

灣仔間一虎保證滿意

鳥華亭都開左分店？
我食之前好偏僻果間，唔敢話完美話好好
但香港第一雞白湯，我諗佢應該算係la

呢間真係掂 不過要過海
下次跑夜馬過去先

豚王係食個叉燒

富士55好食喎
個沾湯又可以翻熱

認同好撚難食

一虎個女店長MILF都幾正

黑龍好食過一虎
熊都好食過一虎
但一虎都可以嘅

題外話黑龍個叉燒飯都好好食

聽日登龍街肯定又大排長龍

唔係星期一開咩？

圓方附近有無
最好唔好太遠 夜晚去唔識路返圓方睇戲

雲吞麵岩唔岩？麥文記

都去到麥文記不如食熊

只求過口癮又唔介意食港式拉麵就拉麵達人
但都要去到佐敦

同埋熊

慢左

個人試過嘅list
博多拉麵-火之鳥
札晃拉麵
台風（旺角）
武藏

近呢年先開始鐘意食拉麵 試得比較少
未算係食家 但憑感覺 首選都係武藏
麵同湯底幾夾 食開白湯加底
可能試得少 我暫時覺得武藏最好食
求巴打推薦全港第一拉麵

至於台風 湯底好正 但麵略嫌遜色
係咪正路去台風都揀中午去食沾麵

札晃就平民拉麵

火之鳥就唔講啦。 西環撚先知

你個list真係搏俾呢度啲人屌

不過有時想過下癮附近又得呢幾間都會去食

平民就唔代表唔掂

札晃係講緊仲係尖沙咀果時先食
武藏如果未食過日本果間都算數 算係比較早期打入香港市場,但當後期香港拉麵/沾麵鋪百花齊放,呢間野即永不錄用

已經戴頭盔 非食家 純粹講下
有幾間真係就腳同6，70蚊價位先去 無質素可言

深水步西九龍廣場隱世拉麵

依間真心係正 個拈麵都好好食 成日得閒諗唔到食咩都落去食

荃新天地間札幌拉麵以前仲係日本師傅嗰陣個味噌湯底真心唔差，仲有炒豬肝韭菜配Sapporo 啤酒一撚流。

幾樓

武藏 狗也不屌

圓方入面有拉麵Jo

人地叫隱家

點睇深水埗間混亂

香港得味千叫食得落口

今日試業

邊間?
T字頭成120蚊碗仲要個麵好少果間?

武藏真係好差
以我既容忍度都要blacklist 佢

旺角 有冇邊間好食既拉麵？

除左台風

武藏,味千,八番

係t字頭，但我未食過唔知價，但睇相都知好少麵

香港食過最差真係武藏
食咗兩次
好後悔食完一次嘅自己點解仲要俾第二次機會佢

你有冇食過味千？

拉面真係問黎多餘, 完全無標準.

覺得丸京好食係咪正常

樓上講武藏差，但想知東京既武藏質素如何
如果掂既遲下去東京可以一試

無
就算食都當公仔麵食架啦

依家係咪得番拉麵jo有豬骨魚介沾？

泓一好似都有

黑龍個豚骨湯食唔食得過？定係得牛湯得？

食過牛肋 black 包你返唔到轉頭

豚骨呢 ？有無人食過

超濃湯
鍾意重口味嘅應該會鍾意
個湯杰到似粥咁
我覺得好食過牛筋
牛筋個個配沾麵好食啲

嘩 多謝提供意見

Cwb 巴打們認為最掂係邊兩間？

兩間都唔喺登龍街

係附近？細細聲講得唔得

我自己覺得姐，唔洗跟我

一蘭

味千 我寧願係深圳食

大埔開左間 達摩
有時間去試下

同唔同大坑以前嗰間？

Cwb仲有好多拉麵店嘅
雖然你講中左

咁辛苦你 你咪番深圳食囉

金田家死忠 表示金田家最岩我口味

金田家隻蛋應該係香港第一

一蘭係唔錯既
利申 一蘭相關人士 自己參透下

一蘭前相關人士

金田家無左部抽獎機之後差左

兩間都未食過 準備去試

拉麵天王唔錯，有無人試過？

食左果間蔦
真係發錢寒，茶都要收你15蚊先有

碗野係咪118？

今日一蘭咩事平時依d時候應該唔洗排
今日要排勁撚耐
勁多大陸人

邊間？
銅記果間可能因為T字頭果間食唔到
退而求其次食一蘭

尖沙咀呀

最平98
有蛋多叉燒最貴就149

好唔好食先？

想問下巴打福岡有無拉麵推介

去熊本食天外天

泓一個豬骨魚介沾啲沾汁好掛麵

不過好少沾汁 平時食彩嗰啲加個底都仲有汁可以落割, 泓一連第一個麵都未食完就形着形着會冇汁, 提心吊膽沾得少少汁食, 結果差啲要啪淨麵

係博多食左一風堂
好失望仲以為會好撚好食

開到凌晨兩點 可以夜晚揸架車去宵夜
唔該巴打

想試下博多一幸舍

食完飽幾日

彩快D開返啦
新舖講足大半年都未搞掂

港島/九龍邊度有好食既清爽醬油系拉麵食 ?

比起重口我鍾意食清爽多D

新開果間

其實有無食過太古food court果間麵大將
果間算係平已高質既拉麵
D叉燒大大塊同足料
都係5-60$
雖然我唔鐘意佢果隻麵
比較鐘意一蘭果種幼麵

佢D野食好撚咸

蔦百幾蚊 食唔起

葵芳丸京d麵有鹼水味喎 d叉燒其實又唔係話特別稔
不過可能咁啱者

銅鑼灣新嗰間風xx既沾麵，食左一次ok

唔好開喺元朗thx

都唔係

應該都要排到仆街

香港間間都濃湯咁濟，難得有間醬油風重要係清湯，點知就畀啲mk求鳩其fing兩下個麵就算破壞哂，開頭幾啖都幾滿意，最後成碗湯都好重鹼水味，唉屌，香港好撚多間拉麵舖都係日本師父喺度，就算係mk都唔敢求其做，一走，變成間都香港人就要幾西有幾西。

師傅一走煮公仔麵咁煮d臭mk

銅記間tsuta 食完 覺得一般般
不過舊叉燒真係世界級

我覺得塊叉燒都都好一般般喎
其實成碗野都好普通
仲話咩米芝蓮一星
要排隊真係不了

果一星，俾錢買返黎⋯⋯

正常丫，無聽過咩⋯
又唔係我食，你食咋嘛

米芝星本身就係比錢買架啦

港島有咩推介

三田製麵所好撚垃圾 早知行多兩步去tetsu

唔緊要啦，當儲經驗值

tetsu晏袖冇沾麵

Tetsu拉麵都好正 利申食黑

一風堂而家點

金田家+富士山55 imo

三田真係好難食 一風堂落味精 不過味道都叫唔錯 同埋好多小食

好垃圾

舊叉燒零特別
個湯有d 黑梵露味我覺得特別d

真係無人食過紅磡果間拉麵天王

所有香港開既連鎖都麻麻地
日本既仲叫正常
但去到就唔食呢D

則剛食咗風雲丸，個沾麵唔係好掂喎
仲衰過武藏，係 d 炸雞唔錯，不過都係冇下次

個汁得隻好單一嘅味，同埋我覺得唔多濃

叉燒如何？好似好dry

食過 好普通

係裝修幾靚

上水粉嶺有無推介

個麵先折磨 叫咗最大
叉燒冇味 有啲鞋

上水山下
粉嶺果兩間好似麻麻地 係港式拉面

山下，特盛有8塊叉燒2隻蛋

好似可以省返唔試

FACEBOOK見到廣告原來台風開左成十年

唔掂，冇味

塊叉燒望落同霸嗎果塊一樣咁撚垃圾

因為係同霸嗎同一間公司

吓，早知唔撚去 不過呢間都係一次就算

講拉麵都係出前一丁最正

點解譚仔又係麵，烏冬又係麵，車仔麵又係麵，拉麵又係麵
但係唯獨日式拉麵貴一大截，到到都起碼$80-100一碗

點justify個個價錢

就咁睇似係燒到過左變柴皮

睇樣個汁滾住咁幾吸引

香港人一向崇日丫嘛，唔係點賺四倍呢

我覺得周月既沾麵係無敵

拉麵之前就覺得魂幾正
不過上次食有失水準

點解譚仔呀姐又係女，港女又係女，賓妹又係女，日本妹又係姐，但係唯獨日本妹正一大截？

魂仲未收皮都算奇蹟

差唔多價錢你可以食味千㗎喎 你覺得無百幾蚊嘅烏冬米線？

好老實講
人地真係落骨煮湯頭煮十個鐘頭
你譚仔個湯除咗味精仲有乜
煤氣費都差幾倍

利申 成世仔食唔夠三次譚仔 有錯請指正

秒殺

阿哈哈哈 好同意

食過 覺得幾好 會吸引我飲哂啲湯

拉麵個湯成本係高d，但成碗成本價一定唔過20囉

唔好講譚仔呢d睇不上眼既野，方間有其他米線湯都係有心機落足料煲咪又係賣三四十到

日本都賣70蚊碗啦
黎到香港唔通平過/同樣價錢咩
香港都係8-90蚊,比起日本只係貴1-20蚊

想食高質拉麵 邊間好？

果邊有d平既4，5十都有，一樣都係煲骨湯
你講果啲70以上多數都有返個名，仲有最大分別係人地果邊大部分都係用返本地材料，好多都唔係雪藏貨⋯⋯
衰d講句根本無得比

一燈幾時黎香港

好掛住個沾麵同果幾舊肉

唔好黎呀
黎左就整臭個朵

真係唔好黎

一蘭 加飯真係一流
但我比較鐘意加麵

嚟緊諗住去京都大阪, 有冇拉麵介紹?

暫時諗到有豬一

淨係水質已經冇得比啦，香港啲東江屎水屌佢老母...

好咸
但份量多
叉燒大

神座個湯落好多椰菜去煮
清甜啲可以一戰

石垣島求其搵

呢個非常之好食
八重山麵，麵似油麵
湯係清嘅濃香
可以落一兩茶匙辣椒酒，成碗野即刻勁香
啲肉係宇宙級入味

呢間唔似油麵，似上海麵，但麵粉香好多
同埋順滑有咬手

似油麵係呢間，都係八重山麵
都好食

邊到黎

試過拉麵街, 部份九龍區

都係喇媽/豚王岩自己,再唔係就九龍公園往佐敦方向果間...

霸嗎好唔好食？

食完會屌那媽

有咩好嘈
鐘意食又有錢食得起關你鬼事咩

鳥華亭係有D進步 個雞湯唔錯

有無巴打食過新開果間 「蔦」排隊食完想搵人傾下

有冇食評

係咪每日400碗？

粉嶺間爵士個麵鼓湯真係好撚正

食過一次，不了
仲追加左隻全熟蛋真係屌出聲

呢間就算撚數啦, 依家唔入流只係同味千同級,
好耐之前食過一次, 見到個老闆煮煮下麵拎 D 銀紙出黎數,
跟住冇洗過手繼續煮麵, 佢會用手直接拎 D 麵架喎,
心諗真係痴撚線 以後都唔敢食

咁都叫嘈

麵屋彩彩
星期一去完大阪翻來 食左兩次
想清淡啲就食清澄雞鹽 不過數量限定 夜晚去可能冇得食
另外仲有白雞鹽 係雞湯底 一樣冇得頂

豬一除左麵之外，可以試下佢杯當店特飲，300yen細細杯似五青汁嘅野但質感好濃厚、彩彩就清澄雞或白雞鹽都好食、丈六就係東大阪某個系嘅濃味醫油拉麵，濃得黎醇厚，同場可以試埋旱壽司，係和歌山拉麵店嘅特色食品，其實即係用葉包住嘅醋鯖魚壽司，仲有d新潮系但未必岩個人口味

拉麵達人沾麵聖者都評佢90分

食過豬一 好普通 可能我唔識食啦

奈良附近有一間叫 noroma都值得試下，尤其係佢地個杏仁豆腐

我覺得三田好食係咪我味蕾有事

福岡方碗一蘭吹到乜咁，上年去食中晒伏

黎緊去博多，請問有冇好介紹 上網睇過有間shin shin

三田沾麵有細、中、大，三碗個size都係同價，另外有個貴啲嘅特大
我叫左個大，食到尾個湯涼晒
碗湯好濃，輕鬆掛湯汁
但個濃度應該唔係人人接受到
麵身比其他舖嘅淋，無咁有彈性，但勉強可接受
蛋、筍都幾好食
叉燒唔好食，太瘦、乾身、連肥肉嘅位勉強叫OK，點湯會好食啲
紫菜太細塊無乜好講

有個辣湯但唔食辣無興趣試

埋單仲要加一
算貴但整體唔係特別出色
被人屌垃圾都唔奇

利申：唔識食兼9UP，應該唔會encore

香港三田: 咸到仆街 食完差D腎病 咸到除左咸之外冇其他感想
大阪三田: 都係好濃既湯 冇咁咸 但俾我感覺係冇特點 一碗極普通既沾麵

石垣島

咪呃人啦
食過兩次
第一次覺得難食，咁以為係我味蕾有事
勉強食左半碗
點知朋友平時勁大食，食到都話唔好食

第二次咁岩經過，女朋友又話想食，比多次機會佢
都唔記得點難食法，有之前既教訓，特登揀得正常少少
點知今次難食到我淨係食左個味蛋，試左啖湯＋麵就無再食過
女朋友都話難食，我放低錢拉埋女朋友走
真係垃圾中既垃圾，食開屎先食呢間

葵芳間丸京個清湯底真係得，飲哂個口都唔會乾
麵就OK啦，無日本師傅係到，MK仔煮，比想像中出色
叉燒夠嫩，厚薄適中，OK入味
可以有TAKE 2

黎緊會試埋牛頭角個間睇下點，應該試埋濃湯

仲有無邊間類似既介紹？霸嗎？

正

如果係打緊仗冇乜野食，霸嗎又有開門都可以一試

食左台北麵屋一燈,好咸味道一般

香港我都係呢個感覺，其實唔可以話係缺點，至少想食果時足夠滿足我

多謝巴打介紹 好正

食左新果間咩q 米芝蓮
完全唔覺得值果個價....
5 分滿分既話
麵質 : 3
湯底因為有黑松露所以: 2.5
蛋: 3
肉: 3.5

香港真係無咩拉麵係好食
利伸:
覺得好食既都係九州, 北海道, 東京d 拉麵我一向麻麻地
香港希望快d 有好食既鹽味拉麵

集成果邊新開果間風雲丸有無人試過?
點睇

響橫濱食過間幾正

沾麵一般（都好過香港）
拉麵出色
石垣島

沾麵有啲咸

個沾麵懶哂高檔咁

沾汁夠熱但單調，唔香豬骨、唔香魚介
麵夠粗夠多但唔彈唔香麥味、麵質略差
叉燒同霸嗎一樣（同一集團），有焦香但又柴又乾
蛋夠流心但略嫌淡味
Staff服務貼心
排隊時間唔短
食完有廿蚊coupon派

加檸檬出奇地好食

想試丸京
個人比較偏好金田家果隻濃湯底
追post見到有巴打講低溫叉燒同燒叉燒
丸京有兩款叉燒拉麵
邊隻會好食啲 ？

我食牛頭角嗰間
低溫慢煮嘅好嫩好正
相比下普通叉燒會失色啲
但都唔算鞋/韌

講到好似好差咁
都係唔試了

半年之後會去十日鹿兒島福岡熊本 有咩高質拉麵介紹
答左我祝你一世身體健康

有無人食希慎梅光軒
呢間野係北海道都OK
不過香港係咪果D野

咪試呀, 同北海道果間完全唔同,
香港呢間味千 level

熊本我鐘意黑亭

求分享東京最正既拉麵/沾麵

唔洗諗,一定係一燈

一燈好似台灣都有分店，有冇巴打食過差幾遠

一定係成田機場間富田，啲沾麵仲好食過六厘舍，而家諗起都想再食

有無人知道香港邊間沾麵舖嘅麵係用蕎麥麵？

風雲兒

貪方便既就六厘舍

咁多人推介一燈睇黎都冇得唔去排下

最近東京拉麵既排名

No.1 : 麺処 ほん田
No.2 : 麺庵ちとせ
No.3 : 麵屋 一燈

下次我去東京會試上面呢幾間之外, 仲想試金色不如帰 , 煮干中華ソバ イチカワ

我上次去台北都試左佢地拉麵同沾麵, 我就覺得沾麵個汁係唔錯,甜甜地, 絕對贏香港所有沾麵

屌你老母咪撚試 , 上次叫完個叉燒拉麵

食左兩啖 , 叉燒又柴又乾都算 , d麵又唔係特別彈牙 , 個湯底又怪又唔好味 , 我拎包出前一包粉開水都冇佢個湯咁撚難食 , 其他配料難食更加係錦上添花 ..

我即刻係佢面前唔食叫佢收野 , 去旁邊買兩盒壽司食算 , 唔怪得長期冇咩人食

梅光軒真係垃圾到終極

公仔麵級數嘅麵質、柴皮叉燒、味精湯底、荀無荀味蛋無蛋味

一碗拉麵可以差得咁平均佢都算極致

荃灣人都覺得荃灣台風好似呢排回復水準

搭單一問，有無人食過新宿歌舞伎町入面果間食魚介豚骨嘅nagi, 想喺香港搵返果種咁特別嘅麵質。佢係粗但鬈，仲送多兩塊闊條麵

真係 ？我係時候回歸了

漁場台風 6/10
一虎 9/10
一蘭 8/10
黑龍 5/10
拉麵來 7/10
BB ramen 9/10
tetsu 8/10
富士山55 6/10
俺之沾麵 7/10
拉麵jo 8/10

笑撚左

元朗 彩拉麵聽日係同一地方開番

見到拉麵post就醒起曾經舊登有個巴打係佐敦開間拉麵店

又係元朗,即係唔洗去

戰書有得揀紅毛定歡喜

回錯

係鹿兒島試過,真係廢過一蘭

車軚人一星果間點睇？

你點知架？佢個fb 又唔見有講

堅定流

Source

有冇巴打食過一生懸麵？

佢難食之後我唔敢再食原味
伊台風，還可以。但旺角好食好多就無去荃灣。

隔咗都有成年呢排食過兩次伊台風，真係ok唔係呃你。
你食開去食返就知道。

以前係LA時食過間超濃豬骨味嘅拉麵，麵身用粗身似烏冬size嘅，仲鋪咗好多野菜係面，食過深水埗混亂但味道差好遠。

+1 唔想撲空

係肥閪定係日本師傅開先

食沾麵上癮 ？

大家去京都既話可以試下豬一 好正

大坑NAGI

有冇人試過九龍灣得寶間拉面
以咁既價錢唔錯

試過

馬家開飯講周月

今日開番

食過周月食唔落其他

周月個麵太好食

究竟周月拉面好唔好食
咁多次都係食沾麵
聽親都係沾

頭先去咗食老銅新開個間蔦
感覺上麻麻地好食

頭先食左，覺得個湯係幾正香港應該冇第二間有差唔多質素，其他野就冇咩特別。
不過$149碗太撚貴，咁貴d客只會食一次冇回頭客。

麵屋丸京前日食咗，平衡度高，個麵出乎意料地高質，仲要有好多叉燒
（叉燒拉麵83蚊，性價比算係幾高）

food court拉麵係咪多數都伏?

黃埔food court好似有別天神
應該都算叫正常拉麵

申利:未食過

今日lunch去左試灣仔間風雲丸
我又唔覺有講到咁差

我今日試左tsuta 好失望

都係今日食蔦
黑松露湯係香，叉燒都唔錯
麵一般，蛋唔值$15
醬油好食過鹽味

我食完好口渴

唐怡吉之島都有

食過葵芳丸京 好食過一蘭好多 兩個都特濃但丸京似無用味精

天口熱唔想食拉麵

如果我話丸京仲好食過本家第一旭
係咪會比人屌到反肚

我覺得TETSU好食D

絕對認同,佢個汁嘅味的確特別但就真係太咸,連我同行食過日本一燈的友人都猛叫太咸

沖繩三竹壽

介紹下？

但有次係tetsu 食拉麵， 頂佢成個麵係凍，d湯俾盡剩係可以話係暖

拉麵定沾麵啊

周月拉麵普通
沾麵冷麵熱湯麵質堪稱全港第一
（湯底比較重口味因人而異）

拉麵 好記得因為未食過咁離譜

風雲丸個湯有啲似芡汁

香港有冇第二間好似混亂拉麵咁上下既鋪頭 幾鍾意啲背脂

醬油湯底煮完有少少酸, 鍾意就覺得醒胃, 唔鍾意就覺得好怪
沾麵啱啱興起嗰陣呢間好似係少數唔用豬骨湯底嘅沾麵

開返即試 掂！

開返

元朗彩? 開左係咩位

tetsu同黑龍

無搬過

嗌標準果個size細到zip牙啦都唔夠

丸京香港黎講真係算好,至少叉燒多

叉燒多不如食山下特盛

我個次真係好撚嬲 , 點解咁難食都可以賣到$8~90蚊

我唔知你地係咪 , 我一俾錢食到d好難食既野就智好嬲好燥 , 除非件野食個價錢係平到我嬲唔落 , 佢呢間野如果賣$20蚊碗 , 我就唔會屌 , $30我都要諗諗

上星期去咗大阪心齋橋食依間沾麵
個沾麵真係好正但係沾麵汁少咗啲

要入到上水元朗

我揀300g 點解好似仲炒過其他鋪頭既普通size

岩岩諗住去食炮台山黑龍
見佢收十點半 以為無咁早last order
點知9點36去到門口
原來9點半就last order
攪到依家要搭地鐵落銅鑼灣食三田
好肚餓呀

以前銅記888

食三田不如唔好食

隱家真係差左

識食呀 醬油魚湯

好食又唔貴

老闆係日本人黎

到今時今日我都仲係覺得888係香港一

旻妹

有好過㗎咩

香港醬油沾麵 除左周月 仲有無其他

唔會

灣仔機利臣街開咗間拉麵(好似叫幸屋)，有無人試過？

香港好多癈拉麵。。。

牛頭角定荃灣果間好味?

好賺嘛，個個做過下識少少就開舖頭以為整碗拉麵好容易，好慘係香港好多人幾垃圾都會覺得好食，連d湯變壞左以為係特色之一

香港冇第二間

二郎系

二郎系先係男人既浪漫

最近去食退步左好多

西九龍中心 隱家沾麵
食黑蒜油沾麵

我覺得幾好食 又多肉 又有蛋 夠飽

各位手足點睇？隱家沾麵算係合唔合格？(我知連登仔要求好高)

同男朋友食過
食完佢話我個口好臭
我覺得麻麻地
都係鍾意周月 個沾汁酸酸地好正
同埋隱家d 位坐得好辛苦

二郎系其實佐敦恆豐地底間阿修羅都係
同埋富士山55都有個二郎系拉麵

不過兩間都...

呢個就係佢個特色黎，做到好似街邊檔咁

聽講而家差左好多

黎緊去日本諗住試蒙古湯麵中本
有冇巴打試過

北極

廣島市有無拉麵推薦

阿修羅係OpenRice睇落好似好伏

冇追Po
唔知有冇人講咗
最好食一定係佐敦熊拉面

麻婆豆腐拉麵 正

可以叫佢加沾汁架，上兩星期都食過

陽氣

香港冇一間二郎食完會覺得爽

888

富士山55?

彩

丸京碗濃湯真係太油
以後唔食

丸京咩湯底好食話？

唔去尾道？

豚骨

咁咪食清湯

哈哈哈

濃湯 今日先食完

最近食左一風堂 好難食

你唔好話最近食左爭鮮 好難食

將軍澳新都城居然開霸嗎，屌那媽

果邊無乜拉麵店

牛頭角間丸京差咗好多
上個星期食，個清湯湯底同出前一丁差不多，麵又重鹼水味，廚房得幾條mk 9 fing淥麵，衛生又差咗，樓面請埋鄉音呀姐，仲以為自己去咗譚仔
真心想丸京去返未開分店前嘅水準，好味又抵食

琴日去鳥華亭
層雞油成吋厚

好撚垃圾呀 咪撚再吹奏

真材實料

食落好似飲中式雞湯咁

巴打們有冇邊間油麵撈麵推介

食過幾間，大勝軒最啱口味

都唔知你哈啲咩
人地有醬油 有豚骨

人地兩隻都係豚骨醬油㗎喎師父

頂 比佢fake左
一路以為食緊齋豚骨湯底

你搞笑咩

一路食開濃湯真心睇唔出
前日去食 差左好多
啲麵又過硬 啲湯又勁油 都係去食座銀

d 可口可樂箱 一路坐一路頂住隻腳
反而bar 枱好好多 同有位放袋

太油第二日肚瀉

今日見落雨冇乜人去左食彩，重新開番到維持到以前水準。

有冇手足食過座銀？

大阪有冇沾麵正

有 d 離題，不過喺台灣食緊一燈，好撚好味喎
8 月去東京一定要試埋日本果間

all in 周月

有無巴打知香港邊到有油麵食

仆你個街咁多人講日本,而家講香港呀!!香港呀!!
你老味你講日本搞到我只個睇字無得食好撚陰公呀

香港有邊間沾麵正架到底?

jo

我覺得風雲兒好普通，唔值得排隊食佢

即係類似沾麵但係冇湯得油, 醬同配料?

周月有帆立貝油麵

有冇邊間有粗既麵食 唔鍾意食幼既

混亂

三田

大勝軒

海老名

同埋有冇邊間係冇落場？

伸手黨

香港果間剛開果時去過唔多掂，
依家有冇進步就唔知喇

香港有邊間係會進步，唔退步都執到

港島有邊間拉麵推介

你又啱喎

有咩推介

依家唔知, 都唔想試
開咗嗰零兩個月嗰陣去過一次都OK
過咗幾個月食多次, 難食到
原味湯底肥得嚟勁滯, 沾麵啲梘水味重到一啖麵落一次醋, 食雲吞麵都未試過咁樣落醋法
最後食咗一半唔夠就走人

觀塘線嗰邊有冇拉麵鋪好推介

算啦 搵到有油麵食嘅舖頭都唔易
香港食過最好都係周月帆立貝油麵，不過太隔涉好難成日去

牛頭角丸京？

KWAI FONG 丸京

油撚到想洗胃
但味道ok

旺角台風邊款拉麵好食？

火車線有無

梘水沾麵
第一次食
好撚癲真係

一蘭貴姐，係香港絕對唔差

周月係咪得沾麵好 拉麵點

黑豕肉拉麵好食

今晚食左旺角台風 唔值得大熱天時排隊食

岩岩食完台北一燈
開頭就咁飲啖沾汁，真係好咸,但幾香
同埋口感有啲creamy
因為我食開濃味，我覺得沾麵食就會岩岩好
麵條幾有口感，掛汁力強
肉就唔使多講，世界級
唯一係糖心蛋，味夠但略嫌唔夠糖心

總結: 高質，香港未有一間望到尾燈，係得周月既麵條有得比下

上水山下

個人香港best3(排名不分先後)
周月 東京agura 座銀

洗唔洗排
遲下去台北

日本都有難食 之前去東京就係抱住求其入都好過香港就入左間叫風龍 超伏

去東京食沾麵 鐘意風雲兒多過一燈。唔知係唔係一燈個叉燒唔多岩口味

無敵家已經係大伏

第一次食沾麵去一燈
返到香港食過兩間 富士山同彩
真係望唔到尾燈

無敵家唔叫好食 但唔算伏啦

認真，唔好傻
香港正常實力既，已經冇可能求其一間都好過佢
一風堂呢啲垃圾就話姐

人在大阪 有咩好推介

尋日食左 燃燒吧 麵助 湯頭清 鴨肉都叉燒都正 都叫左個飯

依加落雨排緊麵屋丈六。應該要個幾鐘

道 最好食 風雲兒好喊

不過 新宿揀 我會食 蝦沾

豚王 正

留名等報告

好大雨

上次試完麵助就無食拉麵人生

麵助 我想食多次

係日本食左6餐 有4餐係拉麵 1餐烏冬

食下壽司清淡下好喎

4拉麵1烏冬 剩番果餐就係壽司
再加食左好多便利店飯糰

有冇食過一幻 好正 係新宿既

池袋屯ちん

屯ちん 我之前公司個日本整餅師傅都推介呢間

如果再去大阪應該會搵機會去多次

正話喺九龍灣得寶見到有間新野
叫 一懸拉麵
有無巴打試過好唔好食？

無得食喇 我聽日走 佢星期一公休 今日N大開到下晝

聽日係福島搵第2間食

btw 今日無食中華
,食左秋刀魚醬油湯底

湯底都清 但我鍾意 麵助

肉就全瘦肉 普通

上水

直頭要encore

周月世界級 每次過海都特登去食

感覺係關西開ＴＡＢＥＬＯＧ搵餐廳無咁伏
東京搵好Q伏

尋日食完 60幾蚊冇加一 真係對得住個價
利申食特濃豚骨 住牛頭角既表示終於可以係屋企附近食沾麵

食左富士山
個湯底好咸
無想像中好食

我覺得無敵家好食
相反大勝軒好失望

年幾前我都覺得無敵家好食
但自從呢一年完全變左拉麵狂不停去食同睇之後

只能講無敵家好普通

荃灣 麵道 垃撚圾
1800入去 1830碗麵先到枱 等果陣仲聽到隔離枱叫人地轉第二款湯底 因為雞白湯要等多4個字

叫左碗味玉豚骨醬油再加多一隻蛋

黎到果陣見到得一隻 我問個侍應是咪漏左一隻蛋未黎
佢夠膽死答我碗麵果隻就係我加果隻蛋

真係忍唔住駁左句「咁即係我唔加蛋既話我碗麵就無蛋咁話？咁你個餐牌又寫味玉？」後來先補番隻蛋俾我

碗麵完全中規中舉 完全無特別 塊肉同張紙差唔多薄 走果陣仲見到出面排左條龍 心諗 憑乜野要排隊 跌撚左一舊水 拎去食其他拉麵都無咁嬲

金田家好正

佢個豬骨湯飲完係好似平時呀媽煲啲湯好骨膠原感覺咁痴痴地個口 湯底唔會太鹹 麵質適中 上品

要係出名前去試

金田家我覺得隻蛋係香港第一
湯，麵底就不過不失

前日食咗
份量少 沾汁唔夠熱
味道正常 利申：木舌

係幾平相對其他鋪
住觀塘區 偶爾想過沾麵癮又唔想出遠門可以一試

Tetsu 難食咗好多
搞咩

元朗撚會揀
野川，焰，拉麵天王，一人前？

香港邊度搵咁多本地材料俾你呀
外國貨貴啲又講人地日本平 中國大陸貨平又話安全問題 飛去日本食算喇好嘛

個魚介湯唔錯
希望唔好咁快加價
（有個女待應幾可愛 ）

利申常客

今日食依間

我上年去丈六都試過呢款, 覺得好有蒸魚豉油個隻味

仲有試中華同雞白湯都唔差

strong post LM

大彩面屋彩有無人試過

之前去無食到

中午果陣屎忽痕 明明想叫最普通果隻拉麵， 見到個限定10本 涼麵就點左， 健康少女風

下晝 行到肚餓即食返碗正常拉麵

醬油底，湯定用brender 打到好creamy 叉燒幾好食

有無巴絲介紹好食嘅蝦湯拉麵？
除左長沙彎個間海老名之外
求推薦

Sor原來叫一生懸麵
轉頭去試下

正話食完
唔可以話好好食 但都唔差
但60幾蚊唔洗加一
算係好抵

全部食過 垃圾
寧願去日本先食

水既問題

嘩 威過威士忌

ching成日去日本
唔怪得一睇就知你買唔起樓

元朗撚表示：一人前

東京間一燈真係宇宙級
食左咁耐拉面第一次真心覺得好食

果陣食完之後第日即刻ENCORE

別天神

NAME???

上面有提過
一生懸麵

睇字都嬲，垃圾service

心理問題就真
平均實力好過香港係，但是但一間都好過
日本人都唔會咁講

去荃灣就行去隔離台風啦

D水嘅問題即係點?
求教

今日去咗丸京 濃湯咸咗少少
試咗條女果碗清湯 果然係清湯正啲
可以encore呀

水質唔同
會令到同樣材料份量煲出嚟嘅湯頭味道唔同。

係會唔同既 但係有幾多人會分到
大部份都係心理作用啫

米係
成班港燦扮食家 屌

跑馬地座銀係幾唔錯
但係感覺上未值依個價錢
平多廿蚊差唔多

呢間邊度？

好食咩 我係附近番工覺得新都會果間仲好食 d位又好坐好多

其實聽聞用咩水黎煮麵真係有學問嘅
決定用軟水或硬水黎煮唔同類型湯頭已經可以有差別
....但真心咪話香港D「食神」，就算係一D日本人都未必分到啦

九龍灣得寶

一蘭已經軟水la好似係

軟水煮豬骨湯底?
有少少訝異呢...

有冇見到女待應
今日果個係大概幾多歲 20尾果個好gfable

好似真係woo

睇官網都話係用軟水，或者係因為o係日本拎軟水會相對易掛
有少少surprise係因為用硬水熬豬骨會比較易去除豬骨嘅血水(腥味)同渣

今日食左旺角 台風
我點左最平隻拉麵
男友點左有蝦嗰隻
我地兩個都覺好難食

食過2次丸京 覺得幾好食 但d叉燒好似好大陸騷味
香港仲有邊幾間拉麵keep到水準 值得去試下

你食落分唔分得到係一件事。

日本師傅嚟到香港都試咗好多次先煲得返心目中果種味道係另外一件事。係相熟師傅話我知嘅。

唔好話水，你香港d豬味都唔同日本豬味啦。

焰好食d

水真係難分
但香港d料同日本d料一食就真係幾大分別

丸京唔錯， kt 撚有得揀了

一蘭個湯都唔係香港煲

同埋香港本身都軟水 洗咩喺日本拎

蔦點睇 諗住一陣去試下

名過其實

口感唔同woo

成日都見人係拉麵post擺起個款話日本求其一間都好食過香港

我指水

驚人唔知佢新黎啊嘛

係，佢地用湯包
湯包本身係日本黎，pack好既一袋袋湯

其實香港都有啲食到有日本水準同味道既
eg 丸京周月金田家

九龍區有冇邊間重口味少少嘅好介紹

所以咪就咁用返軟水煮
意思係特登用硬水煮的話成本應該會高dd吧？

反而依家去日本成日會想食天下一品

我又唔覺真係求其一間都好食過香港
其實好睇個人口味喜好
我月頭喺新宿食左次凪
我同女朋友都覺得太重口味太咸

繼續吹奏金田家隻蛋先

佢隻蛋係日本可以排到上位

依個？

鍾意食拉麵第一次入黎
銅鑼灣巴打

無敵家都難食過香港果d，可能始終日本人同香港人口味唔同，睇木下食香港合味道，佢已經加好少水但都話好淡

係

Kf丸京條女先正

太遠
有冇圖

葵芳個間?? 近排去過喎,唔見有既

觀塘丸京有個帶眼鏡既都幾正

？

大陸豬臭到仆街
近幾年越來越大陣豬騷味

近年d豬真係好撚臭，我屋企焗買aeon豬起碼企理d。

其實唔止大陸豬 其他用都好大浸酥味
早三年係雞最明顯 但而家係連牛都有羊酥味

肯定唔係味覺問題 去其他國家食肉又冇呢d味

去福岡食一幸舍本店 嘩 膻到 都係個浸臭豬味
一双就無咁犀利

銀座篝

真係冇計 平時呀媽買餸都一定買死某一間肉枱，D豬先冇陣膻味。唔止拉麵，其他餐廳一樣好易就食到陣豬膻味，因為D劣質大陸豬平呀嘛

呢間好食過丸京？岩岩食完覺得係味千level黎架wor

荃灣食邊間拉麵好 係咪話台風變左垃圾?

正話喺隱家試左赤伝
本身唔知係番茄 以為係辣
自己唔多中意番茄
覺得中左伏
下次食番白伝算

係
無邊間好食

丸京個濃湯油到剩左成半食唔晒

真係好撚7油
食完佢個碗我呢幾個月唔想再食拉麵
去左東京玩都無食

好似話正常返

呢樣真
呢排成日都食拉麵
上次食濃湯都冇乜嘢
今日食嗰碗勁油 應該幾個月唔使再食

試左一生懸麵
味道ok嘅但實在太細碗 麵少 肉細。

冇乜嘢我出返去食旺角台風啦。

食俺麵都好過佢la屌

試左蔦
同本店水準差太遠
差到我覺得比人昆左一舊水

你睇番價錢

可能份量對我黎講岩岩好
雖然台風我都食得晒

有冇邊間沾麵好推介

香港暫時都係周月啦

台風最平78
一生68
點解唔去比多十蚊食得飽好多

冇食過本店
但佢兩隻味都好一般
湯底同個醬(?!)完全唔夾味
醬油味俾松露味搶哂, 一入口只係食到好濃嘅松露味, 湯底又偏咸
鹽味湯底好咸, 另外加嗰隻油變左入口食到一陣油味, 又油又咸真係算啦好嗎
叉燒瘦肉有點多 食落有少少鞋口
反而個拉面係幾好食

如果再揀食拉面真係唔會揀哩間, 可能係我唔識欣賞

周月果種酸味唔係個個鍾意，
而且又冇叉燒，碗湯又稀，仲收加一

本店水平完全係痴線
湯：要形容係清新芳香，入口清淡得黎但又好濃醬油味，最屈機係醬油味同菇味松露味唔會相撞，有菇味嘅餘韻（銅鑼灣分店冇醬油味，仲有菇嘅澀味）
叉燒：本店有兩隻叉燒，一隻係炙燒，食落口感似鴨胸；另一舊似係慢煮，肉質嫩，你睇相係見到slightly pink, 同一燈各有千秋（銅鑼灣舊叉燒乾鞋，差啲咬唔開）
其餘我唔講，總之銅鑼灣完全比唔上本店
而最on9係我兩間都食味玉醬油，但銅鑼灣個份量係小到仆街，我屌

周月個湯係比較重口味
唔玩甜酸系魚介，玩咸酸
但個麵質真係稱得上全港第一

港島有乜拉麵好食

一虎

其實香港好食既拉麵大部分都喺港島

求多啲推介

新都會地下個間？
垃圾 狗都唔食
麵差 湯有梘水味
叉燒鞋 一夾就散 筍成條渣 蛋全熟

食過周月沾麵覺得好撚正
有冇邊間沾麵拍得住佢
彩得唔得?

食過依間未？
我只係食過京都個間

座銀
網址:
地址: 跑馬地景光街13號地下A舖
電話: 2818 0322

成日講到日本求其一間都好過香港真係笑而不語
一來食物既野係個人口味
二來係日本都中過唔少伏
普普通通既更加多不勝數

打手

鐘意彩多過周月少少

新都會 呢間唔係丸京咩

黑龍

點解我食丸京果兩次就係你講果d咁既問題

彩個蝦油沾麵香到仆街，
麵條又夠乾身

丈六巴打你幾點去 排左幾多粒鐘 ？

2點半 半個鐘到

係唔係師傅唔同, 所以質素唔穩定?

新都會地下間野叫俺流塩らーめん, 真心難食, 得個鹹字, 份量又少, 價錢唔平, 另外, 佢既位置我個人就唔喜歡, 係大堂電梯底, 俾人一眼望晒咁

相比之下, 丸京就好好多, 湯底好正

丸京濃湯唔係好咸啫 啲肉好好食

去咗東京食大勝軒(池代)同一燈

超撚正

我上次去最後果日先睇到有人推介大勝軒 好後悔冇早啲上網睇

其實美麗華一平安我好鐘意

呢兩間真係不得之了

有無人食過荃灣千色匯果間？見到好多人排隊

上年11月去左, 排左9個字真心覺得非常值得
而家諗返都流口水

大勝軒都要排？

食過一次
垃圾

上星期去 晏晝6 點左右 唔洗排喎

銅鑼灣邊間拉麵好食?

味千

大勝軒除左啲麵之外都好難食下
甜嘅湯 全熟蛋 啲肉勁鞋

push 聽晚都想去果頭

1001

Push

點正法?

大勝軒就係個湯好食
甜酸系沾汁令人欲罷不能，食完麵再加飲埋個沾汁都唔會滯
再加埋吸滿沾汁嘅荀條..

丸京果個一開始就正
但依家越做越殘 真係陰公
Btw丸京d叉燒真係好臭豬肉味 個濃湯係濃但係味就唔多咸

我之前都食過，真係好撚正
沾汁：無敵雞湯，香濃，最正係有一種其他沾汁都冇嘅感覺：就係好順喉，飲落去喉嚨會好似有絲綢滑過咁；沾汁入面兩粒雞肉丸睇落好普通，但食落唔散，似落左香草（？）所以好清新。

叉燒：一燈嘅代表作，超低溫慢煮；雞肉叉燒之前未食過，比對唔到，但好清爽；豬肉肉味好濃，仲要好嫰清，完全唔鞋。

之前排左差唔多個半鐘，一定要試

有冇人食過蔦樓上三樓個間
上次食唔到蔦上左去食
叫麵酒場 蒜bill
覺得個湯底幾好飲有d驚喜
本身間鋪冇咩人諗住應該伏伏地

唔係食家
想聽下其他人食評

食過 係油咗少少
個湯好似呀媽煲嘅老火湯咁
同埋幾抵屌

好似8x-9x左右
依間其他口味好似怪怪地 (麻婆豆腐拉麵 )
所以食招牌個款穩陣D
好鍾意依類清得黎濃味既湯底,可以飲哂成碗
但係香港最受歡迎都係博多個種濃豬骨奶白湯底

依碗最basic 78蚊咋 好撚抵
香港好少依類湯底
但個人認為依啲正過豬骨湯

頭先去咗食海老名
個海老湯好濃好好味
但係得熱麵提供有啲失望

你有冇食過一虎蝦湯？

前日試左丸京新出既豚骨魚介濃湯拉麵88蚊

魚介同豚骨平衡度OK~唯一唔好就係無荀同蛋要另加

食大勝軒嘅係咪睇開沾麵達人寫嘅垃圾文？

999

1000